支共外交人員闖台灣駐斐濟代表處酒會1人受傷 台灣強烈譴責

台灣的外交部證實，駐斐濟代表處舉行雙十節酒會期間，有中國大使館人員闖入並發生肢體衝突，譴責大陸的非理性行為。

外交部次長曾厚仁表示，2名中國大使館人員在現場四處張望，一度離開又重回現場，在門外大聲叫囂，幾乎破門而入，並同上前阻止的台方人員發生肢體衝突。

曾厚仁對事件感到遺憾，譴責大陸人員的做法，已提醒台灣駐外館處加強提防。 台灣的外交部指，兩名涉事的陸方人員遭斐濟警方強制帶離現場後，反指被台方人員攻擊。

台灣對陸方人員嚴重違反法治與文明規範的行為，予以強烈譴責，已向斐濟外交部提出嚴正抗議。報道指，當日出席酒會包括斐濟前總理、前第一夫人、政黨領袖、國會議員和政府官員等。

原文網址：

又強烈譴責

支持中方喺全球繼續多做討厭嘅行為